{
"questions":[
            {
                "question":"Egalité Langouet",
                "response":"L'égalité renvoie à l'idée d'une communauté de semblables et d'un égal accès au bien commun qu'est le savoir Langouet, La démocratisation de l'enseignement aujourd'hui, 1994"
            },
            {
                "question":"Egalité Allec",
                "response":"Est égal ce qui est la même chose, ou ce qui équivaut à la même chose. Est équitable ce qui met en jeu un rapport de force approprié, ou ce qui garde la même proportion de difficulté. Allec, L'évaluation et ses enjeux éducatifs, Enseigner l'EPS n°257, 2012"
            },
		    {
                "question":"Politiques d'éducation",
                "response":"Sur l'ensemble du territoire national, elles servent de cadre au fonctionnement de l'enseignement préélémentaire et élémentaire et des différents types d'enseignement secondaire (général, technique et professionnel) et s'appliquent en outre à une multitude de domaines spécialisés : la formation des enseignants, la définition des programmes, l'organisation des examens, la gestion des flux d'élèves, l'évaluation des apprentissages van Zanten, Les politiques d'éducation, 2004"
            },
			{
                "question":"Réussite scolaire",
                "response":"La réussite scolaire est la principale clé de l'avenir personnel, social et professionnel de chacun. C'est elle qui, à chaque étape, témoigne que l'élève ou l'étudiant a acquis les compétences et les habiletés désirées Lapostolle, Réussite scolaire et réussite éducative : quelques repères, 2006"
            },
		    {
                "question":"Réussite éducative",
                "response":"Une visée du développement total ou global des jeunes : soit au niveau physique, intellectuel, affectif, social, moral. Elle consiste à viser le bien-être, l'accomplissement de soi, le bonheur Potvin, La réussite éducative, 2010"
            },
		    {
                "question":"Développement",
                "response":"Une série de changements strictement ordonnés, invariants, inéluctables que l'on peut évaluer de manière quantitative en terme de taux de changement Gesell, Ontogénèse du comportement de l'enfant"
            },
		    {
                "question":"Amate TICE",
                "response":"Si l'usage des nouvelles technologies est en forte progression dans le milieu professionnel de l'ingénierie de la formation et de l'enseignement de l'EPS, son intégration au service des apprentissages des élèves reste encore peu élargie Amatte, Intégration des TICE dans une séquence d'enseignement, Enseigner l'EPS n°261, 2013"
            },
		    {
                "question":"Choffin plus value",
                "response":"Une des notions importantes est la plus-value que peuvent apporter ces outils numériques dans l'enseignement de l'EPS Choffin, Salon TICE, STAPS Créteil, 25 juin 2013"
            },
		    {
                "question":"Lafont Observation",
                "response":"L'observation d'un modèle externe sert à la construction d'un modèle interne qui fait fonction de guide pour l'observateur lors de ses tentatives ultérieures de résolution de problème Lafont, Efficacité comparée de la démonstration explicitée et de l'imitation-modélisation interactive pour l'acquisition d'une séquence dansée chez des adolescentes de 12 à 15 ans, 2002"
            },
		    {
                "question":"Temprado feedback",
                "response":"Renseigner les sujets sur la nature et l'efficacité de leurs actions afin de générer des stratégies de recherche de la coordination ou des corrections de la paramétrisation de la coordination d'un essai à l'autre Temprado, Apprentissage moteur : quelques données actuelles, EPS n°267, 1997"
            },
		    {
                "question":"Rapport IG mixité",
                "response":"Le principe de la mixité scolaire s'impose aujourd'hui comme une évidence. Elle est pourtant récente dans la longue histoire de l'école. Tous ses effets n'ont pas été prévus ni anticipés. Et elle reste inachevée. Les défauts observés tiennent en partie aux conditions dans lesquelles la mixité a été construite, fruit des circonstances plus que d'un choix politique L'égalité entre filles et garçons dans les écoles et les établissements, Rapport de l'Inspection Générale, mai 2013"
            },
		    {
                "question":"Rapport DEPP mixité",
                "response":"Filles et garçons sur le chemin de l'égalité, de l'école à l'enseignement supérieur, DEPP, 2012"
            },
		    {
                "question":"Vigneron",
                "response":"Les écarts de réussite en EPS aux examens entre filles et garçons, 2005"
            },
		    {
                "question":"Kerlstein",
                "response":"Activités physiques et santé, Inserm, 2008"
            },
		    {
                "question":"Bourdieu",
                "response":"Un sous ensemble de l'espace social au sein duquel s'exercent des processus de compétition entre les acteurs pour l'appropriation de profits spécifiques au champ Bourdieu, Questions de sociologie, 1980"
            },
		    {
                "question":"Travaillot APPN",
                "response":"Ces activités s'affirment dans le refus des couloirs et des balisages codifiés des sports traditionnels, et reposent sur une déterritorialisation offrant l'occasion d'une confrontation à un milieu aléatoire, incertain et imprévu Travaillot, La forme, la transgression et l'aventure : nouvelles pratiques, nouveaux horizons, 2000"
            },
		    {
                "question":"Testevuide APPN",
                "response":"L'intégration des APPN au sein de l'AS puis de l'EPS s'est faite au prix d'une référence de plus en plus forte aux pratiques compétitives et à la mesure Testevuide, Le plein air, les APPN, le lycée et l'EPS. Quand le sens, l'émotion et l'histoire s'en mêlent, Hyper n°208, 2000"
            },
		    {
                "question":"Pociello APPN",
                "response":"Les sports de nature participent à l'urbanisation de la nature et à la naturalisation des villes Pociello, Les cultures sportives, 1995"
            },
		    {
                "question":"Etudes des politiques d'éducation",
                "response":"L'étude des politiques d'éducation ne peut ignorer leurs orientations morales et intellectuelles tant il est vrai que dans ce champ de l'action publique la prise de décision se fait le plus souvent au nom de grandes valeurs universalistes et s'accompagne d'intenses débats intellectuels Van Zanten, Les politiques d'éducation, 2004"
            },
		    {
                "question":"Rôle des enseignants",
                "response":"Le rôle qui est à présent dévolu aux enseignants est considéré comme étant de plus en plus étendu et couvre notamment le développement individuel des enfants et des jeunes gens, la gestion des processus d'apprentissage en classe, la transformation de l'ensemble de l'établissement scolaire en une communauté d'apprenants, ainsi que les liens avec les collectivités locales et le monde extérieur Le rôle crucial des enseignants : Attirer, former et retenir des enseignants de qualité, Rapport OCDE, 2005"
            },
		    {
                "question":"Histoire de l'évaluation",
                "response":"Une histoire de l'évaluation ne peut être qu'une analyse transversale de l'ensemble des pratiques et des rapports sociaux qui, dans un champ donné, se propose d'identifier ce qui relève de l'évaluation, pour dégager certains mécanismes généraux, certaines régularités ou au contraire, certaines ruptures Maccario, Au fil du temps, l'évaluation, L'EPS au XXe siècle en France, Dossier EPS n°15, 1993"
            },
		    {
                "question":"APPN IO59",
                "response":"C'est encore au cours du Plein Air que seront pratiqués, chaque fois que ce sera possible, la natation, les sports nautiques, le ski, les sports de montagne"
            },
		    {
                "question":"Hoibian pratiques 70",
                "response":"On peut avancer sans crainte d'être démenti que leur pratique est, à la fin des années 1970, tout à fait marginale Hoibian, Du plein air au cinquième domaine. Evolution du statut des activités physiques de pleine nature en EPS, 2000"
            },
		    {
                "question":"Arnaud articles EPS",
                "response":"La revue EPS et l'innovation didactique, EPS n°198, 1986"
            },
		    {
                "question":"Lipovetsky",
                "response":"La démocratisation de l'hédonisme, la consécration générale du nouveau, le triomphe de l'anti-morale et de l'anti-institutionnalisme L'ère du vide, essais sur l'individualisme contemporain, 1985"
            },
		    {
                "question":"Vigarello",
                "response":"La nouveauté fondamentale des pratiques corporelles récentes est celle d'une montée de l'intime : l'attention va moins à la technique qu'aux transformations intérieures et personnalisées Vigarello, Les vertiges de l'intime, Le corps...entre illusions et savoirs, 1982"
            },
		    {
                "question":"Marsenach APPN",
                "response":"Les activités physiques de pleine nature à l'école, retour sur les comptes rendus de pratiques, Contre pied n°22, 2008"
            },
		    {
                "question":"Poggi-Combaz",
                "response":"L'illusion d'une éducation corporelle commune en EPS, 2002"
            },
		    {
                "question":"Concentration CC1 CC4",
                "response":"La concentration des évaluations certificatives sur une demi douzaine d'épreuves, principalement issues de 2 des cinq compétences relatives à la dimension culturelle (CC1 et CC4), appauvrit l'enseignement de l'EPS et porte préjudice à certains publics, les filles en particuliers L'évaluation aux baccalauréats, CAP et BEP de l'enseignement général, technologique et professionnel en Education Physique et Sportive, session 2005-2006, juin 2007"
            },
		    {
                "question":"Contenus d'enseignement adaptés",
                "response":"Pour que les filles apprennent en EPS, EPS n°332, 2008"
            },
		    {
                "question":"Fontayne",
                "response":"Motivation et activités physiques et sportives : influence du sexe et du genre sur la pratique du sport et de l'éducation physique"
            },
		    {
                "question":"CP1",
                "response":"Réaliser une performance motrice maximale à une échéance donnée"
            },
		    {
                "question":"CP2",
                "response":"Adapter ses déplacements à des environnements variés et incertains"
            },
		    {
                "question":"CP3",
                "response":"Réaliser une prestation corporelle à visée artistique ou acrobatique"
            },
		    {
                "question":"CP4",
                "response":"Conduire et maîtriser un affrontement individuel ou collectif"
            },
		    {
                "question":"CP5",
                "response":"Réaliser et orienter son activité physique en vue du développement et de l'entretien de soi"
            },
		    {
                "question":"CMS collège 1",
                "response":"Agir dans le respect de soi, des autres, de l'environnement par l'appropriation de règles"
            },
		    {
                "question":"CMS collège 2",
                "response":"Organiser et assumer des rôles sociaux et des responsabilités par la gestion et l'organisation des pratiques et des apprentissages"
            },
		    {
                "question":"CMS collège 3",
                "response":"Se mettre en projet par l'identification, individuelle ou collective, des conditions de l'action, de sa réussite ou de son échec"
            },
		    {
                "question":"CMS collège 4",
                "response":"Se connaitre, se préparer, se préserver par la régulation et la gestion de ses ressources"
            },
		    {
                "question":"CMS lycée 1",
                "response":"S'engager lucidement dans la pratique"
            },
		    {
                "question":"CMS lycée 2",
                "response":"Respecter les règles de vie collective et assumer les différents rôles liés à l'activité"
            },
		    {
                "question":"CMS lycée 3",
                "response":"Savoir utiliser différentes démarches pour apprendre"
            },
		    {
                "question":"Compétence",
                "response":"Une compétence est un savoir-agir complexe prenant appui sur la mobilisation et la combinaison efficaces d'une variété de ressources internes et externes à l'intérieur d'une famille de situations Tardif, L'évaluation des compétences : de la nécessité de documenter un parcours de formation, 2006"
            },
		    {
                "question":"Ressources Récopé",
                "response":"L'ensemble des connaissances, déclaratives et procédurales, des capacités, des aptitudes relatives aux diverses composantes de la conduite, qui constituent le répertoire caractérisant un sujet à un moment de son histoire. Il s'agit donc de classes d'éléments très hétérogènes susceptibles d'interagir pour supporter le système des échanges entre le sujet et son environnement Récopé, La question de la gestion des ressources : positionnement théorique, 1997"
            },
		    {
                "question":"Accroche Tice",
                "response":"Le numérique modifie profondément notre relation au savoir et à la connaissance et interroge, par là même, la place et le rôle de l'institution scolaire. L'École ne peut pas rester spectatrice de ces évolutions Loi d'orientation et de programmation pour la refondation de l'école, 8 juillet 2013"
            },
		    {
                "question":"TICE et socle commun",
                "response":"l'utilisation de l'image, de tableaux, d'outils de traitement informatique des données, utiles aux apprentissages de l'EPS et donnant un sens concret aux technologies de l'information et de la communication"
            },
		    {
                "question":"artéfacts matériels et cognitifs",
                "response":"Rabardel, Représentations dans des situations d'activités instrumentées, 1993"
            },
		    {
                "question":"Petite Poucette",
                "response":"Les sciences cognitives montrent que l'usage de la toile, la lecture ou l'écriture au pouce des messages, la consultation de Wikipedia ou de Facebook n'excitent pas les mêmes neurones ni les mêmes zones corticales que l'usage du livre, de l'ardoise ou du cahier"
            },
		    {
                "question":"Echec massif",
                "response":"En privilégiant les aptitudes individuelles et en s'appuyant implicitement sur la théorie des dons, les pratiques pédagogiques mettent en place à grande échelle les conditions d'un échec massif"
            },
		    {
                "question":"Tables Letessier",
                "response":"Nous le répétons, nous n'avons cherché qu'à établir des normes en fonction de l'âge et nous ne nous sommes pas souciés de savoir si nos épreuves faisaient intervenir telle ou telle capacité particulière et si notre inventaire était complet Letessier, Croissance physique et performance à l'âge scolaire, EPS n°19, 1954"
            },
		    {
                "question":"Citoyenneté",
                "response":"Eduquer un élève pour qu'il devienne un citoyen, c'est donc au moins l'instruire et le former intellectuellement et moralement d'une part, et l'informer des fonctionnements institutionnels d'autre part, afin qu'à sa majorité il puisse assurer son rôle de membre du corps politique Métoudi & Volant, L'éducation physique et sportive éduque-t-elle à la citoyenneté ?, 2003"
            },
		    {
                "question":"Filles IO 59",
                "response":"la gymnastique rythmique doit demeurer une préoccupation permanente de l'éducation physique de la jeune fille"
            },
		    {
                "question":"Filles IO 62",
                "response":"En ce qui concerne les jeunes filles, cette orientation athlétique s'adressera plutôt à celles d'entre elles qui marquent pour le sport un intérêt ou des aptitudes certaines. Pour les autres, les plus nombreuses, la part des leçons ordinairement réservée à l'initiation sportive s'efforcera de répondre à leur goût de l'esthétique et de l'expression corporelle"
            },
		    {
                "question":"Filles IO 67",
                "response":"La danse et les activités d'expression sont particulièrement recommandées chez les jeunes filles"
            },
		    {
                "question":"Vers une évaluation équitable",
                "response":"Vers une évaluation équitable, EPSn°358, 2013, Quesnel"
            },
		    {
                "question":"Dartfish",
                "response":"Expérimentation Dartfish en collège et lycée, EPS n°329, Lanoë"
            },
		    {
                "question":"Débat d'idées",
                "response":"L'élève apprend mieux après avoir identifié consciemment les mécanismes qui conduisent à la réussite D Deriaz, B Poussin, J-F Gréhaigne, Le débat d'idées, EPS n°273, 1998"
            },
		    {
                "question":"De la Garanderie",
                "response":"en éducation physique, en mathématiques ou en latin, des actes mentaux de connaissance, d'attention, de mémorisation, de compréhension sont absolument indispensables pour réussir toutes les tâches scolaires. Tant que l'on n'aura pas donné aux élèves les moyens d'y accéder, le reste sera vain De la Garanderie, Entretien, EPS n°337, 2009"
            },
		    {
                "question":"Plaisir Therme",
                "response":"un rapport initial au savoir émotionnel et signifiant Therme, L'échec scolaire, l'exclusion sociale et la pratique sportive, 1995"
            }
    ]
}